東廠治港 中共得不償失 時事評論員 - 林忌

節錄

東廠治港 中共得不償失
時事評論員 - 林忌

1934年8月2日，納粹德國啟動改變全國的忠誠誓詞，包括全國公務員的誓詞，由效忠於人民與國家，改為效忠於國家與元首希特拉，效忠對象由人民變成國家元首，啟動了國家全面獨裁化的序幕。

2020年7月8日，香港特區政府要求全港新入職公務員，或升職、轉職等，必須簽確認書，宣誓效忠於《基本法》（包括附件三的港區國安法），效忠於香港特區。言下之意，即要香港公務員系統告別英治時期的政治中立，改為「聽黨話、跟黨走」。由於《基本法》在人大隨意僭建、改寫的情況下，已經變了「黨即法律」，凡質疑政府、批判政府都變成「港獨」，違反「國家安全」，因此公務員不但要反對政治中立，更要為中共的政治服務，這就是香港新的一國一制年代。

宣誓效忠《基本法》，原本也未至於是甚麼問題。然而，透過《基本法》附件三塞入香港的港區國安法，卻在其43條給予國安公署大量權力，同時更隨特區政府的心意，隨便可
。。。。。。
高刑罰是終生監禁的鐵腕統治，就是把香港納入中共「全面管治」。

例如，以港版國安法29條（5）「通過各種非法方式」引發香港人對中共、港共政府「憎恨」並「可能」造成嚴重後果，就變成「國家安全」問題，即如公務員揭發政府工程
。。。。。

又例如43條（4）的「移除危害國家安全的信息」，以特區政府自己所說，連「光復香港，時代革命」也是「港獨」，那麼說
。。。。。。

戰狼外交 錯估歐美反應

如今全球各大通訊軟件，都宣佈暫停或拒絕香港特區政府索取資訊，而黨媒《環球時報》就威脅要對這些公司罰款。除了逼這些公司全面撤離香港以外，又是否要香港的網絡供應商，封鎖這些服務？如全面封鎖這些服務，香港人以後要上網，又是否只能翻牆？一旦在香港的互聯網建防火牆，香港作為國際金融中心，以至商業運作，又怎能繼續下去？這樣的一條惡法，變相就是判香港死刑，即使外國沒有進一步制裁，單是限制網絡，已經足夠令香港玩完。

再加上中共戰狼外交的作風，例如一方面說《中英聯合聲明》已是歷史文件，
。。。。。。
問的計劃，連主人家決定不請客，也被中國外交部抗議是「干預中國內政」。

這些四處樹敵的做法，只能令人質問，究竟全面控制香港，對中共而言有何實質利益？
。。。。。。
面改變對華政策，甚至組成了多國的抗中聯盟。對中共而言，這是完全得不償失的做法，是嚴重的政策錯誤。

林忌
時事評論員

蘋果你地就唔好貼全文只貼link, 畀佢地幫補下廣告費啦